
\item[\textbf{6.}] \textbf{Mesures répétées}


\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] Les variables explicatives (VI) sont les conditions (tireur noir/blanc, cible noire/blanche, cible armée/non armée). Les conditions des cibles sont des variables intra-sujet (on soumet plusieurs situation au même sujet), et la couleur du tireur sont des variables inter-sujet (une par individu).
\item[\textbf{b)}] La variable dépendante (à expliquer) est le temps de réaction.
\item[\textbf{c)}] C'est le cas ici surtour pour les cible noire sans arme et legerement dans le cas d'un tireur noir face à une cible blanche avec une arme.
\item[\textbf{d)}] On utilise une ANOVA III avec 3 variables qualitative à 2 niveau (noir/blanc, noire/blanche, cible armée/non armée).
\item[\textbf{e)}] Le test de Maulchy a été appliqué sur des variables à deux niveaux. De sorte que les degré de libertés sont nuls et que le test vaut 1.
\item[\textbf{f)}] Les tableaux a selectionner sont
\begin{itemize}
\item Test of Within-Subject Effect
\item Test of Between-Subject Effect
\end{itemize}
\item[\textbf{g)}] On constate qu'avec $\alpha =0.05$ on ne peut rejeter l'hypothèse selon lequel les facteurs n'ont pas d'effet sur le temps de réaction qu'avec le tests concernant l'effet de l'objet (armé/pas armé) et l'effet combiné objet, couleur de la cible.

Ce qui voudrait dire que le temps de réaction se modifierai réellement que quand il y a une menace, et qu'il peut y avoir un effet d'interaction avec la couleur de la cible.

Les graphiques nous montre que l'effet d'interaction entre arme et couleur de la cible est plus grand si la personne est noire que blanche, mais dans les deux directions. On réagira plus vite si la personne est noire et armée que blanche et armée. Mais plus lentement si la personne est noire et non armée que blanche et non armée.
\item[\textbf{h)}]
\begin{enumerate}
  \item[(1)] En regardant le tableau 3 et le tableau \textit{Couleur\_Cible} on peut
  conclure que la moyenne sera dans l'intervalle $[5.15;5.92]$
  \item[(2)] Le tableau \textit{Couleur\_Cible} nous dis que la moyenne pour les cibles
  armés est plus petite que pour les cible non armées.
  \item[(3)] Sachant (2) on peut dire que la moyenne pour un blanc armé est plus petit
  que la moyenne pour un blanch non armé. Comme 5.326 est la moyenne pour les blanc
  la moyenne pour les blancs armés sera plus petite que 5.326.
  \item[(4)] Il suffit de diviser l'ecart-type (1.69451) par la racine du nombre d'observation ($\sqrt(40)$)
  \item[(5)] On a la formule suivante $SEM = \frac{SD}{\sqrt{N}}$. Prennons un exemple
  $$0.26793 = \frac{1.69451}{\sqrt{40}} = \frac{1.69451}{6.32} = 0.268$$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
